<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>在 Steam 港区买了 Vegas 以后</title>
    <link href="/2020/10/10/Otomad/"/>
    <url>/2020/10/10/Otomad/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="序"><a href="#序" class="headerlink" title="序"></a>序</h1><p>在 2018 年的 7 月 14 日，高中第二个期末考试前的一个星期六我在上自习。我打算去上厕所，却没发现刚拖完的地非常光滑。我一个滑铲过去，音 MAD 的故事随着左肱骨的骨折就此告一段落。<br>2020 年的 7 月 14 日，我看到传言「Steam 转区愈发困难」，同时想玩 COD 系列，于是我不惜全盘涨价转了港区。于是我便看到一个神奇的东西：</p><pre><code>Magix Vegas 14 75% Off  </code></pre><h1 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h1><p>我仿佛感觉到音 MAD 的记忆在不断地涌现。75% Off 才三百块钱，遂喜加一。<br>打开之后第一件事情是新建一个工程文件找找感觉。</p><pre><code>Vegas pro has stopped working.  </code></pre><p>Vegas 死在了我的面前。我把之前的坑改了改，让它吃灰去了。<br>然后去吃饭，菜一端过来突然发现：<br>    我错过退款时间了.</p><p>我是啥 B</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
      <tag>音 MAD</tag>
      
      <tag>搞笑</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>「素晴らしき日々～不連続存在～」游玩感受</title>
    <link href="/2020/10/10/Down-The-Rabbit-Hole/"/>
    <url>/2020/10/10/Down-The-Rabbit-Hole/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h1><p>本文包含剧透内容。「素晴日」作为一个剧情相当优秀的 galgame，我不希望没有游玩的人提前看到这篇文章。<br>本文为个人思考与见解，正所谓「一千个读者心中有一千个哈姆雷特」，不同的人可能见解不同。可惜本人并没有哲学学习经历，很遗憾不能从哲学的角度去解读这些问题，只能从表象出发，从表象结束。但这仍旧是给我极大启示的一部优秀作品。</p><h1 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h1><h2 id="另外一部分写在前面的内容"><a href="#另外一部分写在前面的内容" class="headerlink" title="另外一部分写在前面的内容"></a>另外一部分写在前面的内容</h2><p>当我了解到这个 galgame 的时候，我已经得知了该游戏是一款具有精神猎奇内容和毒电波的游戏。在观测过 sayo 教男主彻底被狂气所支配之后，我觉得自己还可以接受「毒电波」内容，于是便冲向了这个所谓的「galgame 吧十二神器」之一。<br>游戏被评为「十二神器」不是没有理由———黑暗压抑的剧情、精神猎奇和各种心理暗示反复出现，前三章剧情非常令人揪心。这种压抑的氛围透过屏幕渗透到了现实，作为生活在干燥地区的我来到这样连续一个月阴雨绵绵的城市，前三章在现实中给我增添了一层压抑感。<br>然而，在一层黑暗的阴霾下，人不屈的灵魂仍旧在抗争着。在三章结束后，「Jabberwocky」一章交代了剧情的另一重真相，游戏最后也以没那么 BAD 同样比较感动的结局收尾。所以私以为所谓的「十二神器」这种分类方法不过是劝退「萌新」的合辑而已，在面对这样的作品面前是非常不合适的。</p><h2 id="人物与故事"><a href="#人物与故事" class="headerlink" title="人物与故事"></a>人物与故事</h2><p>在见到结尾之前，一直对序章感到迷惑。推序章的时候：「为什么会被选进十二神器」「百合和哲学真是太棒了」「幽灵房间这一段感觉好奇怪」。</p><p>第一章以水上由岐的视角介绍了故事发生——少女高岛柘榴的自杀、「间宫卓司」的发狂、若槻姐妹带来的为数不多的「日常情节」和最终的破案。<br>故事看上去是这样的——平静而略显诡异的日子随着少女高岛柘榴的自杀而结束，随之间宫卓司的狂气逐渐开始侵染整个世界。在各种灵异现象面前，女主水上由岐在与之抗争的过程中逐渐将真相理清。</p><p>第二章解答了第一章剧情的一部分迷惑。平时唯唯诺诺，与他人难以交流又沉迷于手冲当中的死宅间宫卓司在各种校园霸凌下，当高岛柘榴自杀后因为她所谓的「预言」精神崩溃，在自己的地下室当中被幻觉所支配，同时利用各种异象的发生也把狂气带向了校园乃至于社会。在狂气中数百人遭到洗脑，他的世界中穿插起了邪教、滥交、「酷刑」、凌辱和精神药物，动漫中的「莉露露」以扶她的形式在幻想中涌现，2012 年 7 月 20 日那个「终之空」也浮现出来。被他蛊惑的数百名信者在强烈的幻觉中向着 C 楼的天空冲去。</p><p>第二章留下的大量悬念在第三章解释了一部分。这也是最令人难受的一部分剧情，一切悲剧的核心人物之一。<br>不可思议系少女高岛柘榴与其伙伴橘希实香在校园霸凌中挣扎。毒品、性胁迫、校园霸凌。这毫无疑问是一个黑暗的世界。橘希实香看上去对本篇女主高岛柘榴进行伤害，实则在背后默默地保护着她，在一个结局中两人主动抗争，阻止了黑暗的结果发生，也就使第一章和第二章的惨剧得到回避。<br>然而真正让「终之空」浮现的结局却无比黑暗——两人在胁迫与精神药品的操纵下遭到强暴；高岛柘榴受到另外两名同样惨遭欺凌，精神崩溃的少女的妄想所同化，拉着两人在高楼的天台上进行了所谓的「螺旋马泰」仪式——所谓在濒死体验中获得力量——以坠亡作为结局。而橘希实香在悲痛和恨意下受到蛊惑，加入了被间宫卓司及其妄想所操纵的路线。</p><p>前三章从三个视角介绍了 7 月 20 日之前发生的事情。而第四章和第五章对「间宫卓司」及其人格的事情做出了解释——性格粗暴但是在守护妹妹间宫羽咲的时候展现出温柔，被创造出来的「破坏者」悠木皆守将要消灭间宫卓司此一无能而失败的人格。知道真相、却被间宫卓司将要消灭的的最早的「水上由岐」人格也在给予他指引，同时另外一个不明真相的「水上由岐」将要代替另外两个人格，本意是成为间宫卓司期盼的形式，却开始了对事情真相的调查。但是在 7 月 19 日最终的战斗中，悠木皆守却突然被小刀穿胸，即将失败。<br>四人之间微妙的关系解释了前面比较「雷」的剧情逻辑。当然必要提及的一点是，发生在间宫卓司身上的解离障碍和现实中的解离障碍有所不同。「人格之间对话」的情景在现实的病例中从未发生，但我不认为剧情的 bug 对剧情本身有很大的负面影响。</p><p>第六章是一切的终结，介绍了「间宫卓司」陷入狂气背后发生的一切。作为 master 女儿的水上由岐是曾经存在过的人，所谓的间宫卓司本来是在狂气中沦陷掉的间宫皆守。间宫皆守的母亲身份特别，在面临患癌的父亲时选择了错误的路线，被邪教教主诱奸后生下了双胞胎兄妹间宫卓司和间宫羽咲。随后，母亲的精神走向崩坏，在这样的原生家庭下真正的间宫卓司也被蛊惑。间宫羽咲成功的逃出那个家庭，与父亲、水上由岐和间宫皆守在老家共居，直到父亲死后一周年的时候她的母亲和间宫卓司再次回来，悲剧就发生了——<br>间宫卓司与其母亲相信让羽咲的灵魂「回归天空」（实际上是死亡）就能让他成为救世主并复活父亲，间宫卓司将要杀死羽咲。为了保护羽咲，皆守不慎杀死了弟弟，而水上由岐跳下悬崖最终牺牲。幸存的人陷入了更深的精神崩溃当中。</p><p>在悲剧后奇迹的光芒浮现了——水上由岐使间宫皆守的精神得到了恢复，在二人坠楼之际，皆守用身体保护着妹妹，最终以皆守重伤为结果两人幸存。</p><p>终之空的结局提供了大量猜想，也使序章剧情得到解释。</p><h2 id="感受"><a href="#感受" class="headerlink" title="感受"></a>感受</h2><p>我最早在游玩的时候感到疑惑的一点是，是否应该抱着超自然的视角去审视剧情。音无彩名这个角色似乎是作者在其中的投射，她作为一个「全知」的存在，引导了几乎每个线路的剧情，淡化了超自然的神秘领域与自然法则的边界。同时她又引起了游玩游戏的人的思考。</p><p>游戏引用了大量哲学语句，尤其以维特根斯坦的为重。即使创作者 SCA-自 写道「一点也不懂逻辑哲学论」，但这些哲学感十足的文本又使得文本给人留下的印象别具一格。<br>前三章极力渲染了一个悲惨的故事，它把人性的黑暗充分地刻画出来。校园霸凌、邪教、犯罪、精神崩坏…SCA-自本人或许曾在类似于这样的黑暗氛围当中度过，作品的塑造充满一种身临其境的压抑感。<br>然而，在阴霾下也有人性的光辉：即使命运悲惨，人性黑暗在不断地弥散，但是人们依然在不断地抗争，顽强的灵魂一直在挣扎。正是那种执念使得间宫皆守最后得到了恢复，虽然这样的执念也带来了偏执。</p><p>然而作者在游戏中又贯穿着一个疑问：什么是幸福呢？透过屏幕我感觉到了阴沉和痛苦，歪曲了肉体和精神。然而坚强的意念又贯穿了这一切，给这阴霾里投入了一丝阳光。在这与天斗与地斗与人斗的无尽征途上，有一种精神支撑着灵魂进行着搏斗。虽然人生仿佛是无意义的挣扎，如同西西弗斯和巨石的故事一样，但在肯定自己的历程的基础下，尽力去脱离掉那种固化的过去、活在当下并主动地向着生活本身出击，这样「要改变什么」的抗衡会或多或少地带来幸福。而生活也正因此会逐渐向着更美好的一面改变。</p><p>拨云见日。</p><pre><code>「人啊，幸福吧！不沉溺在幸福中，也不对世界感到绝望，只是幸福地活下去！」    ——路德维希·维特根斯坦</code></pre><p>写完这篇文章的时候突然点到了旁边的播放器软件。Bohemian Rhapsody 的旋律在扬声器当中开始震荡。</p><pre><code>Is this the real lifeIs this just fantasyCaught in a landslideNo escape from realityOpen your eyes,look up to the skies and see...</code></pre><p>笔者在创作本文时参考以下文章：<br><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/27643305">此岸的乌托邦——对《素晴らしき日々～不連続存在～》的一次哲学解读</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>游戏简评</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>galgame</tag>
      
      <tag>随笔</tag>
      
      <tag>游戏感受</tag>
      
      <tag>可能包含剧透内容</tag>
      
      <tag>包含严重剧透</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>「兴趣使然回顾过去的阴阳怪气通篇暴言的劝退向音骂杂谈」对初心者和个人执念-I.观众篇</title>
    <link href="/2020/10/10/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87/"/>
    <url>/2020/10/10/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="声明"><a href="#声明" class="headerlink" title="声明"></a>声明</h2><p>接下来的内容含有大量个人偏见，只是想要回顾和讨论一些问题。如果想要在这篇文章中试图给自己一点慰藉的话请慎入。</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><p>写这篇专栏之前内心一直在提醒自己「言多必失」。近期一些事情到来，我甚至有点担心这样的文章会不会给他人带来强烈不适感。如果觉得我说的很不合适的话跟我说一下吧，确实我说话的习惯该改改了。</p><p>我和我接下来要讨论的内容实际上早已脱节。随着音频力的提高，我早就背离了初心，来这发文章纯属多管闲事（划）兴趣使然，顺便叙个旧什么的。我本来就是那种受到情绪驱动非常严重的人，不论是自己的执行力还是擦盘子力都强烈的受到个人情绪的影响。看了看和自己过去音骂工程数量大约是等同的 Eh 收藏夹内容，觉得挺有必要来这里一吐为快，来这边发一个你们可能会觉得不是很好接受的专栏。</p><p>论如何把○○○全部激怒.jpg</p><p>我希望更多的，在深入地接触到 ACG 文化或者是从事各种制作之前，就已经接触到音 mad 和例区文化的初心者看到这篇文章。不过权当我纯粹发牢骚也没什么问题。</p><p>这篇文章并不是一篇彻头彻尾从初心者的视角讲道理的文章，毕竟自己在音骂这边屁股早坐歪了，以前当局者迷那个第一人称视角也掉了档。再加上自己也不是多理智的一个人（如果我是那么醒悟的人的话，狂热于做音骂的时候早破解财富密码了 [划），这篇文章有大量的暴言内容，为了防止对自己三观造成影响，初心者可以跳转到「太多不看」的内容，随着自己慢慢找到平静的内心的过程中再来看我发牢骚。（误</p><p>太长不看 1：这是一篇想要以自己认知到的音骂为主线，目的是打破音骂一些内容带来的泡沫式的认知偏差，让初心者能够认识到音骂的本质内容的文章。</p><p>太长不看 2：音骂虽然有着一定的制作门槛和技术水平要求，但它是个可以保持轻度爱好的东西。实际上不把自己当成什么「圈子」的深入一员，在群里吹吹水也挺好。不要把自己的喜怒哀乐全部绑在上面。这是很糟糕的事情。</p><p>太长不看 3：如果对 B 站甚至是网上各种各样的内容了解甚少的话，音骂不是一个好的新手村。在了解音骂前，先①在 B 站好好补课、学习和「老二刺螈」交流的技巧。②多看书，多积累人生经验提升自己情商的机会。虽然在饮马不是必需的事情，但是大部分情况下会给你接下来带来一个美好的人生体验。③认真地制作固然是好事，但可别太较真。网络会极大地放大一些事物的特征，认知偏差会在互联网上以可怕的倍数放大。保持理智。④别就看我一个人的专栏。我不能保证自己可以避免上文的所有认识偏差，报道有偏差可是要 [哔-]</p><p>想说的在这里就结束了。我声明接下来的内容与近日的事情没有关系，纯粹是多年的个人看法而已。</p><p>①观众篇——初心者快速养老指南<br>我在作为 B 站本身的一个「初心者」的时候，也就是 15 年，开始不入圈地看音 Mad。在深度的了解到这里其他内容之前，我提前接触到了这些东西。同样同样作为网络空间和 ACG 的低频度初心者，我也亲眼见到了这片围起来的信息空间里面人与人之间复杂无比的关系。这也给我后来言行带来的问题留下了把柄——然而我认为这是纯粹不应该发生的事情，哪一边都不该如此。</p><p>接下来以及以后多篇内容都会以个人的经历按照时间顺序展开。</p><p>①混沌（ ~2016）<br>——迫切的想要向 对 ACG 文化了解没那么多、热爱音 mad 的初心者 传达的一点个人想法</p><p>四年之前，我竟然是反对用 Fl studio 和做音骂的人。</p><p>我希望很多现在还是对 B 站例区现状有所不满的热心初心者观众列一个小清单，看看当时的我和你有什么异同。</p><p>当时我认为：</p><p>①是 dssq 扼杀了音 mad。</p><p>②以○○○为首的一众人吃相败坏，操纵高层，最后导致了仿佛是限流这样的现象的发生。同样，套 midi 也是他们量产劣质作品的方式。</p><p>③他们为了自己能够盈利，释放了「考古名单」这样的东西，把这里搞的乌烟瘴气。产生过「盈利就是原罪」的想法。</p><p>④自己在创作和观望的时候感觉非常孤独。没有能和自己一起深入地欣赏的同伴。<br>⑤我希望更多的人能够感受到饮马的魅力。<br>⑥为了宣传上面的一些事情，做出出格的言行也不为过。<br>⑦在音 mad 的路上自己很快乐。<br>⑧自己做出的一切行为都是出于为了「圈子」着想的事情。想要成为他们中的一员。</p><p>我发现我的身边没人能和我在这种内容上交流。我也是和周围几乎没有半点兴趣共通的人。于是很有意思的事情便发生了：</p><p>我把自己音骂想要做的曲子在 QQ 高强度骚扰给唯一两个上过 B 站的人之一（虽然他几乎不用 QQ）；向同桌和周围人疯狂安利例区和音骂相关内容、和周围几乎所有的人把上面八点立场过一遍、每天妄想着能在各种各样的作品里见到自己的身影，这样的迷惑行为持续了很长一段时间，但是身边没人心里有半点波动。我把我的喜怒哀乐一度全部绑定在它上面。各种各样的事情在这里很难说清楚所以暂略。至于这部分——关于音骂和我个人的现实生活——之后陆陆续续闲的蛋疼会写专栏，这些事情不会在自己的心里留下半点波澜，反正现在也就图个乐罢了。把这种以这样的方式倾注过量感情带来的一段有些滑稽又笨拙的故事说明白大抵是遥遥无期的事情。</p><p>不久之后我加入了一些 QQ 群。当然我发现他们这些真的相当神奇——在群相册里的直球○图（想删掉这一点。但是我想要坦坦荡荡地在这里好好交流，哪怕从此这个身份被永久抹去我也在所不惜了）、完全以自己听不懂的方式交流、几乎全是叙旧和过去的事情而且鲜少谈论饮马相关。事实上我不知道从那些回忆里钻出来的一部分人是不是仍旧在观望自己——这也是我不想深层次的「叙旧」，分析过去的原因所在——因为一些令人不愉快的东西，一旦发掘起来就是无底洞，给自己和他人有带来麻烦的潜在可能性。</p><p>四年前手无寸铁的我和那些很厉害的人交流。后来的确也有创作和各种各样的记忆。我在这里强化了上一步列出的八个想法，一方面保持对于极其严重的信息不对等和资历的敬畏，另一方面对着 B 站的环境重拳出击。</p><p>四年前的时候，巨大的信息不对等和敬畏感给音骂的环境营造了一种强大的政治正确。它劝退了很多新人，给我身边一些熟人留下了不好的印象，持续了数年。</p><p>这层屏障后来又被击碎。</p><p>如今我在那种屏障的缝隙里挤出身体，衷心地希望和各种 ACG 文化交涉甚浅又比较激进的初心者一定要先去探索一下 ACG 文化其他的角落。请不要对我们报太多期望。请对音骂不要操之过急，这里很难成为你个人发展的「大本营」。请不要把你的三观和感情完全托付给这里。你即使对其他内容没有兴趣，也请你把急躁的情绪放松一下。我如今意识到一部分人无法发现自己在人身攻击，同样自己也在这种西西弗斯式的行为当中循环。</p><p>如果你没那么狂热于音骂的话，音骂是个可以长期保持轻度爱好的内容。不要把个人情感全盘依附在音骂之上。先放松一点吧。多翻翻肥宅百科学学怎么当「老二次元」，不要被一面之词所蒙蔽。不要对现在令人担忧的现况保持过度的愤怒，在这阴影下总有发光的地方。这些内容会带给人一种很特殊的感觉——宛如泡沫一样。它破碎的时候，对一般人会难以避免地造成一定的打击。如果你真的做好了成为音 mad 文化的一个深度爱好者，请随时做好心理准备。</p><p>②深入交流（2016 - 2017.10）（其中的一半。关于创作的部分将在以后解释）<br>——给两类观众<br>我是一个容易矫枉过正的人。我承认今天的专栏有点「端起碗吃饭，拿下碗骂娘」的不妥之处，但是我想要强烈的遏制住现在甚至是未来逐渐激进化的风气和一些错误认识，防止未来再重演过去的糟糕的事情，所以我所以不得不这样做了。<br>综上两段经历。<br>由于我不搬运，没经历，不发言。这里也就提出来两种初心者观众——</p><p>①长期保持观望，不想成为什么「圈子」的核心成员，只是加个群，偶尔吹个水啥的</p><p>②想成为融入的一员，兴许会投入到核心的创作，认真的当一个音骂人。</p><p>关于自己创作相关和对创作者的一些执念，过后会有下一篇专栏来表示。欢迎指摘和交流。</p><p>另外，</p><p>对于上面提到「投入个人感情」的详尽补充以及自己一点很不合时宜的话：</p><h2 id="注意"><a href="#注意" class="headerlink" title="注意"></a>注意</h2><p>我不希望让现实生活中不是很顺利的、被一些困难围绕的人看到下文的内容。如果在一些不顺利的事情当中感受到沮丧、想要寻求安慰和帮助的话，我希望你尽快关闭页面。在这文章的另一边，马上就会出现一个「何不食肉糜」又无比 KY 的人抒发两年以来充满偏见的个人执念。</p><p>i. 音骂不需要你去救。通过打嘴炮当英雄的话，纯粹和现在的我一样是自作多情。我今天说明白，至少我这边接触到的作者，没几个是因为什么「dssq」而水深火热的。你别说违心话，别做违心事就好。除了我以外一些创作的人对于创作也挺开心，不然为什么要受这茬苦呢？</p><p>ii. 如果你想要通过这种手段彻底摆脱孤僻的现实，和大量的同学和各种现实友人通过饮马天天侃大山的话，我劝你死了这个心。当然，通过音骂来作为一种爱好，排解一些情绪本来就是好事。然而不要对它太较真，尤其不要跟现实世界杠上。网络空间有着广阔的世界，事实上比音骂适合容身的地方多了去了，我今天就告诉你，音骂塞不下你庞大的躯体。你天天跟别人这样安利能劝进来一两个我觉得有可能，（当然笔者身边也存在着一些音骂轻度观众，但是通过安利使他人接触此类内容是需要缘分的事情）但是你如果以为这样就能「拯救○圈」，如果真实现了我以后所有网络 ID 全部倒过来写。（大抵是无法证实也无法证伪的事情吧）</p><p>当然了，我在这必须说明白：<br>iii.对于想要和音骂同好在一起天天吹○的轻度爱好者或者是对创作想要投入兴趣的人，不管你是哪一类，当你在视察到 ACG 圈现况和音骂圈的一些梗后还是犹豫不决的话，我的意见是这样的：大不了以后环境恶化了已经拥有了资历和成熟的眼光，可以克服消息不对等带来的障壁。过去的经历告诉我，好日子可不常见。如今饮马面对的是一个很完美的窗口期——现在没有什么「政治正确」，没有各种限制，没人会去拦着你做大多数人认可的事情。在被围起来的网络空间里，也有几百号和你一样的人。现在是为数不多表达自己见解的同时又会有人好好跟你说话的日子，你不要期待你能对音骂投入多少或者是这里人会增加多少，我告诉你，你不找麻烦的话，这样已经很快乐了——跟三四年前绝对不可以同日而语。</p><p>当然，好言难劝该死鬼，慈悲不渡自绝人。我告诉你，把情绪全盘绑定的激进行为，会给你这样的爱好者、音骂的创作者和我这样已经成为半个外人的人通通带来麻烦。某些人非不信邪，要去信我们多年前都嚼烂了的东西、想要用自己去成为音骂信息排泄链后面蜈蚣的那一节、想要挖起过去那些令人不快的事情、维持那些旧秩序的话也没人拦着你。至于我为什么会说出这样的话，也就是这样：反正近一年内，我已经不再认为自己属于什么「圈子」了。当然，在我必须履行的事情以外，我的行为完全是兴趣使然，没有人也没有事情启发或者是促使着我发这东西。</p><p>最终，你的音骂初心者生涯就是你现在用键盘操纵的最大的 metagame：①虽然你参与了，但是还是隔着一层屏幕；②网线的另一侧就是你和对面众多角色挂着一个或者好几个 ID 的剧情，你选哪个路线就看你自己。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>随笔</tag>
      
      <tag>音 MAD</tag>
      
      <tag>旧文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
